<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Max Albers</title>
        <link>https://max-albers.de/</link>
        <description>Ich heiße Maximilian und stelle hier Reiseberichte vor und was mich sonst noch bewegt. Schau gerne rein! Im Beruf passioniert forschend im Bereich Elektrochemie, in der Freizeit mit großem Interesse für Politik, Gesellschaft, Kultur und Natur engagiert.</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 22 May 2023 10:05:00 &#43;0200</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://max-albers.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>58. Jugend forscht-Bundeswettbewerb in Bremen</title>
    <link>https://max-albers.de/2023/05/58.-jugend-forscht-bundeswettbewerb-in-bremen/</link>
    <pubDate>Mon, 22 May 2023 10:05:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2023/05/58.-jugend-forscht-bundeswettbewerb-in-bremen/</guid>
    <description><![CDATA[Jugend forscht Der Nachwuchswettbewerb Jugend forscht ist die wahrscheinlich bedeutsamste Gelegenheit für Schülerinnnen und Schüler, ihre Talente auf dem Gebiet der Naturwissenschaften und Technik unter Beweis zu stellen. Dieses Jahr fand der Wettbewerb bereits zum 58. Mal statt und kann damit auf eine lange Geschichte zurückblicken. Der Wettbewerb gliedert sich in drei Ebenen, die Regional-, Landes- und den Bundeswettbewerb. Nur die von unabhängigen Fachjurys Erstplatzierten qualifizieren sich für die nächsthöhere Ebene, sodass man auf dem Bundeswettbewerb die erfolgreichsten Projekte aus jedem Bundesland sieht.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Übersicht der Museen</title>
    <link>https://max-albers.de/2022/12/%C3%BCbersicht-der-museen/</link>
    <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 22:00:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2022/12/%C3%BCbersicht-der-museen/</guid>
    <description><![CDATA[Einleitung Nachdem ich zunächst überlegt hatte, die Ausflüge chronologisch zu dokumentieren, gebe ich hier nun eine sortierte Auflistung an mit einer kleinen Bewertung der Museen. Die Zeit hier in den Niederlanden vergeht einfach so schnell und das Verfassen eines vollständigen Ausflugsberichtes dauert mehrere Stunden, die ich dann doch lieber für andere Dinge verwendet habe. &#x1f60f; Dennoch habe viele schöne Erinnerungen an dieses und jenes Museum und möchte für mögliche zukünftige Besuche meinerseits oder den interessierten Besucher dieses Blogs andererseits ein paar Empfehlungen festhalten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>KAS-Seminar: Schottland am Scheideweg zwischen EU und UK</title>
    <link>https://max-albers.de/2022/11/kas-seminar-schottland-am-scheideweg-zwischen-eu-und-uk/</link>
    <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 22:45:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2022/11/kas-seminar-schottland-am-scheideweg-zwischen-eu-und-uk/</guid>
    <description><![CDATA[Tag 1: Flug, Ankunft, erste Eindrücke Heute beginne ich mit einem etwas anderen Bericht: Von Donnerstag bis Sonntag mache ich einen Ausflug nach Schottland, genauer gesagt in die Weltkulturerbe-Stadt Edinburgh. &#x1f3f0; Dort nehme ich an einem Seminar der Konrad-Adenauer-Stiftung teil, für das ich mich vor knapp einem Jahr beworben habe und für das ich mit großer Freude eine Zusage erhalten habe. So habe ich die Gelegenheit, kostengünstig einen Wochenendausflug zu machen und zugleich spannende Vorträge und Diskussionen besuchen zu dürfen.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Update aus den Tiefen der Gracht :diving_mask:</title>
    <link>https://max-albers.de/2022/11/update-aus-den-tiefen-der-gracht-diving_mask/</link>
    <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:55:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2022/11/update-aus-den-tiefen-der-gracht-diving_mask/</guid>
    <description><![CDATA[Der Strand bei Katwijk aan Zee In den letzten Wochen war wieder einmal so viel los, dass ich gar nicht richtig zum Schreiben gekommen bin. Dennoch möchte ich einen Teil der Eindrücke hier nun rückwirkend zusammenfassen. Das Wintersemester ist hier bereits in vollem Gange: Gerade endet hier der erste Block des Wintersemesters, in dem ich eine Vorlesung in »Scientific Narration and Visualization« besuche. Sie gehört zum Spezialisierungsstudiengang SCS &ndash; Science Communication and Society und bietet insbesondere naturwissenschaftlichen Studenten die Möglichkeit, im Master ihre Fähigkeiten um Wissenschaftskommunikation zu erweitern.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Die ersten Tage: Orientation Week Leiden (OWL)</title>
    <link>https://max-albers.de/2022/09/die-ersten-tage-orientation-week-leiden-owl/</link>
    <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 18:49:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2022/09/die-ersten-tage-orientation-week-leiden-owl/</guid>
    <description><![CDATA[Zusammenfassung Der letzte Post ist schon etwas her, aber in der Zwischenzeit ist einfach so viel passiert, dass ich nicht richtig zum Schreiben kam. In den Tagen nach meiner Ankunft in Den Haag habe ich natürlich als erstes die Umgebung erkundet. Mein Zimmer liegt am Rande des Laakkwartiers, einem in jüngerer Zeit bebauten Areal, auf dem auch die Den Haager Hochschule (De Haagse Hogeschool) liegt. Geprägt ist die Gegend von verdichteter, urbaner Bebauung und einigen Grachten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Es geht los: Fahrt nach Den Haag</title>
    <link>https://max-albers.de/2022/08/es-geht-los-fahrt-nach-den-haag/</link>
    <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 23:39:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2022/08/es-geht-los-fahrt-nach-den-haag/</guid>
    <description><![CDATA[Einleitung Endlich geht mein Erasmus-Semester los: Heute bin ich per Zug nach Den Haag angereist, wo ich die nächsten Monate wohnen werde, während ich in Leiden studiere. Beide Städte liegen sehr nah bei einander und sind üblicherweise in weniger als ¼ h per IC Fernzug zu erreichen. Glücklicherweise liegt meine Wohnung nur einen Steinwurf vom zentralen Banhof Den Haag HS entfernt. Das HS steht übrigens für Hollands Spoor.
Blick zurück Meine Vorbereitungen für das Erasmus-Semester begannen im Dezember 2021.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Norwegen: Wanderung Myrhønna</title>
    <link>https://max-albers.de/2022/08/norwegen-wanderung-myrh%C3%B8nna/</link>
    <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 21:33:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2022/08/norwegen-wanderung-myrh%C3%B8nna/</guid>
    <description><![CDATA[Norwegen Dies ist ein Test-Post, in dem es um die Wanderung auf den Gipfel des Myrhønna gehen soll. Die Tour hat eine Gesamtlänge von nur 5.9 km, führt aber dennoch entlang eines felsigen Pfades auf den 1455 hohen Gipfel. Von dort genießt man eine hervorragende Aussicht auf den Jostedalsbreen. Dieser Glescher ist mit einer Länge von 40 km der größte Gletscher auf dem europäischen Festland.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
