<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Max Albers</title>
        <link>https://max-albers.de/</link>
        <description>Ich heiße Maximilian und teile hier meine Reiseberichte und Gedanken. Schau gerne rein! Wenn ich nicht gerade an meiner Promotion zur nachhaltigen Elektrokatalyse arbeite, interessiere ich mich für Musik, Kultur, Politik, Gesellschaft und mehr.</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 20:28:00 &#43;0200</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://max-albers.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Tage 14 bis 18: La dolce vita auf der anderen Adriaseite in Kotor :montenegro:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/05/tage-14-bis-18-la-dolce-vita-auf-der-anderen-adriaseite-in-kotor-montenegro/</link>
    <pubDate>Wed, 08 May 2024 20:28:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/05/tage-14-bis-18-la-dolce-vita-auf-der-anderen-adriaseite-in-kotor-montenegro/</guid>
    <description><![CDATA[Als letztes Ziel meiner Reise steuere ich die Adriaküste an. Vermeintlich ein sehr gewöhnliches Ziel, kennt man das beliebte Urlaubsziel doch bereits aus Italien- oder Kroatienurlauben? Nun, bei Deutschen ist Montenegro ein weniger bekanntes Ziel und für mich dadurch umso interessanter. Der kleine Staat wurde erst 2006 unabhängig und ist eng mit Serbien verbandelt. Am Mittelmeer hat er eine relativ lange Küste, denn die Bucht von Kotor zieht sich weit ins Landesinnere hinein. So findet man hier schmale Mittelmeerbucht, umringt von majestätisch wirkenden Bergen und kleinen mittelalterlichen Dörfern. Das Ensemble steht deshalb auch auf der UNESCO-Welterbeliste.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tag 11 bis 13: Geschichte und Gegenwart in Sarajevo</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/05/tag-11-bis-13-geschichte-und-gegenwart-in-sarajevo/</link>
    <pubDate>Sat, 04 May 2024 11:56:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/05/tag-11-bis-13-geschichte-und-gegenwart-in-sarajevo/</guid>
    <description><![CDATA[Sarajevo fand ich bereits zu Beginn meiner Planung ein interessantes Ziel. Es ist die Hauptstadt von Bosnien-Herzegowina (BiH), dem verbliebenen Vielvölkerstaat Jugoslawiens. Wie mir jemand in Belgrad erklärte, sei BiH der einzige Staat den er nicht so richtig verstehe: Serben, Kroaten, Mazedonier, Montenegriner, Albaner haben alle ihre eigenen Staaten, die sich zum Teil ähnlich und zum Teil sehr unterschiedlich sind. Die Grenzen verlaufen zwischen Kulturen, Religionen und regionalen Dialekten. Allerdings leben in BiH nicht nur die bosnischen Muslime, sondern auch kroatische Katholiken und eine große Gruppe orthodox-christlicher Serben. Aus Differenzen über eine mangelnde politische Repräsentation der einzelnen Gruppen und seit Jahrhunderten anhaltenden Vorurteilen brach hier in den 1990er Jahren einer der blutigsten Bürgerkriege der neuere europäischen Geschichte aus, in dem unzählige Vertreibungen, Folter und Massaker an der Zivilbevölkerung verübt wurden. Durch die Zerwürfnisse zerfiel dann auch Jugoslawien in seine heutigen Nachfolgestaaten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tag 9 und 10: Naturpark Tara mit Schwarzwald Vibes :national_park:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-9-und-10-naturpark-tara-mit-schwarzwald-vibes-national_park/</link>
    <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 18:19:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-9-und-10-naturpark-tara-mit-schwarzwald-vibes-national_park/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Heute ist der letzte Abend in Serbien und nach drei erholsamen Tagen und Nächten schreibe ich auch hier wieder eine kleine Zusammenfassung meiner Erlebnisse.</p>
<p>An erster Stelle möchte ich nochmal betonen, dass dieser Nationalpark wirklich sehr abgelegen ist. Die nächste Kleinstadt ist Bajina Bašta (Бајина Башта) mit etwas über 9000 Einwohnern. Hier gibt es noch wenige kleinere Geschäfte und einen Geldautomaten, aber dann kommt die nächsten 45 Autofahrt nichts mehr. Die nächste größere Stadt ist Valjevo (Ваљево) mit knapp 60 000 Einwohnern, aber die Fahrt dorthin beträgt bereits 2 h, größtenteils serpentinenartig über den nächsten Bergkamm. Ich habe mich deshalb bei einer Fahrt ins Tal noch mal ausreichend mit Lebensmitteln und Bargeld eingedeckt.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tag 7 und 8: Eindrucksvolles Belgrad, Fahrt nach Tara</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-7-und-8-eindrucksvolles-belgrad-fahrt-nach-tara/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 18:42:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-7-und-8-eindrucksvolles-belgrad-fahrt-nach-tara/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="belgrad">Belgrad</h2>

<p>Schon ist die Zeit in Belgrad wieder vorbei und ich möchte wieder Bilanz ziehen. Während der Stopp in Serbien ganz am Anfang eher als ein notwendiger Zwischenstopp zwischen Budapest und Bosnien-Herzegowina geplant war, hat es sich nun zu einem lohnenswerten Ziel entwickelt. Gerade auch die Community, die ich im Hostel erlebte, wird mir noch länger in Erinnerung bleiben und hat Belgrad schon jetzt zu einem einmaligen Erlebnis.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tag 5 und 6: Belgrad als Stadt mit langer Geschichte</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-5-und-6-belgrad-als-stadt-mit-langer-geschichte/</link>
    <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:06:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-5-und-6-belgrad-als-stadt-mit-langer-geschichte/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Gestern habe ich Ungarn in südlicher Richtung verlassen, um mit Belgrad die nächste Hauptstadt auf meiner Reise anzusteuern. Heute zu Serbien gehörend, war sie viele Jahre Zentrum Jugoslawiens. Von Budapest aus kommend, fällt auf, dass bereits kurz hinter der Stadt das Land nur noch sehr dünn besiedelt ist. Die Autobahn wird links und rechts hauptsächlich von riesigen Wiesenflächen und Wäldern umsäumt.</p>
<p>Beim Verlassen Ungarns gibt es auch eine Grenzkontrolle, bei der die Grenzbeamten auch (eher oberflächlich) in jeden Kofferraum blicken möchten. Mein Reisepass bekam hier seinen ersten Stempel :smiley: Andererseits habe ich mir scheinbar zu viele Gedanken um die richtige Kennzeichnung meines Autos gemacht. Laut verschiedenen Quellen im Internet benötige man (auch mit EU-Kennzeichen) außerhalb der EU einen D-Aufkleber &ndash; mit der Schweiz gibt es ein Sonderabkommen, sodass man diesen hier nicht braucht. Einen solchen Aufkleber habe ich nach langer Suche beim ADAC gefunden, aber die Grenze passierten auch viele Fahrzeuge ohne den Aufkleber erfolgreich :slightly_smiling_face:</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tag 4: Auf Spuren des ungarischen Nationalbewusstseins</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-4-auf-spuren-des-ungarischen-nationalbewusstseins/</link>
    <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 19:28:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-4-auf-spuren-des-ungarischen-nationalbewusstseins/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="ungarisches-nationalmuseum">Ungarisches Nationalmuseum</h2>
<p>Heute ist bereits der letzte Tag in Budapest, den ich schwerpunktmäßig der nationalen Identität Ungarns widmen wollte. Natürlich ist es schwer, dies alles in einem Tag abzuhandeln und ich bin sicherlich kein Geschichtslehrer, aber das ungarische Nationalmuseum (<a href="https://mnm.hu" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Magyar Nemzeti Múzeum</a>) verspricht, einen ersten Eindruck zu geben.</p>
<p>Bereits <a href="https://max-albers.de/2024/04/tag-3-in-budapest-energie-tanken-cityscape/" rel="">gestern</a> war ich von dem prachtvollen Gebäude überwältigt, heute kaufte ich mir eine Eintrittskarte für die gesamte Ausstellung. Das Museum schildert die Geschichte Ungarns angefangen von Siedlungen in der Bronzezeit bis hin zur Gegenwart. Zu jeder Epoche gibt es eine Vielzahl an Exponaten und insbesondere die Zeit zwischen der Staatsgründung im Jahr 1000 und der Unabhängigkeit von 1990 wird in feinen zeitlichen Abschnitten auf 20 Räume aufgeteilt. Auf diese Weise kann man beispielsweise die Einflüsse des Osmanischen Reiches und der Habsburger in der Veränderung von Details bei Gewändern, Waffen oder Einrichtungsgegenständen vergleichen. Diese strikte chronologische Sortierung ist vorteilhaft, um einen Gesamtüberblick zu erhalten, aber sie macht es für den Laien schwer, konkrete Unterschiede auszumachen.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tag 3: In Budapest Energie tanken :cityscape:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-3-in-budapest-energie-tanken-cityscape/</link>
    <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 18:41:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-3-in-budapest-energie-tanken-cityscape/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="über-das-solo-travelling">Über das Solo-Travelling</h2>
<p>Heute habe ich richtig gespürt, wie mein Körper neue Energie tankt. Ich bin seit vorgestern Abend in Budapest und habe die wichtigsten Highlights der Stadt gesehen und mir einen schönen Überblick über die Stadt verschafft. Ich kenne meine Wohnung, die Straße, das Viertel und auch einige Teile der Innenstadt.</p>
<p>Das eröffnet mir nun den Freiraum, den Druck herauszulassen und weniger auf die Uhrzeit zu schauen. Mag vielleicht für euch Leser selbstverständlich klingen, aber ich habe dieses Gefühl schon echt sehr lange nicht mehr erlebt. Wenn man nur kurz an einem Ort ist, oder auf einem Seminar mit festem Programm, oder in einer Gruppe in der jeder ganz individuelle Wünsche einbringt, hat man das wahrscheinlich eher selten.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Urlaubsreise Tag 2: Buda und Pest zu Fuß :footprints:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-tag-2-buda-und-pest-zu-fu%C3%9F-footprints/</link>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 21:16:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-tag-2-buda-und-pest-zu-fu%C3%9F-footprints/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Der heutige Tag stand ganz darin, sich einen Überblick über Budapest zu verschaffen. Bei Tageslicht sieht einiges ja nochmal ganz anders aus als gestern Abend mit müden Augen.</p>
<p>Zunächst habe ich sehr erholsam geschlafen und bin dann zum Brunch in ein Hotel-Restaurant in der Nähe gegangen. Es gab ein reichhaltiges Buffet, an dem ich mich ausgiebig stärkte. Interessant vielleicht: Es gab hier nicht nur Porridge, sondern auch Grießbrei. Kenne ich so eher selten im Restaurant :smile:</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Urlaubsreise Richtung Balkan :arrow_right: Tag 1: Budapest :hungary:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-richtung-balkan-arrow_right-tag-1-budapest-hungary/</link>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 21:07:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-richtung-balkan-arrow_right-tag-1-budapest-hungary/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="einleitung">Einleitung</h1>
<p>So, es ist mal wieder so weit. Ich fahre in den Urlaub :sunglasses: Gerade noch rechtzeitig in meinem Zeitplan die Masterarbeit abgegeben, bleiben mir knapp drei Wochen Zeit bis zu meinem Umzug und Promotionsbeginn in Leiden. Die möchte ich für eine schon länger geplante Rundreise durch den Westbalkan nutzen. Ich fahre die Strecke mit dem Auto, denn dann habe ich die Möglichkeit, auch die etwas entlegeneren Flecken mir anzusehen und nicht auf Züge oder Busse angewiesen zu sein. Und ich kann mehr Gepäck mitnehmen, vor allem meine Drohne und meine Wandersachen.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>58. Jugend forscht-Bundeswettbewerb in Bremen</title>
    <link>https://max-albers.de/2023/05/58.-jugend-forscht-bundeswettbewerb-in-bremen/</link>
    <pubDate>Mon, 22 May 2023 10:05:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2023/05/58.-jugend-forscht-bundeswettbewerb-in-bremen/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="jugend-forscht">Jugend forscht</h2>
<p>Der Nachwuchswettbewerb Jugend forscht ist die wahrscheinlich bedeutsamste Gelegenheit für Schülerinnnen und Schüler, ihre Talente auf dem Gebiet der Naturwissenschaften und Technik unter Beweis zu stellen. Dieses Jahr fand der Wettbewerb bereits zum 58. Mal statt und kann damit auf eine lange Geschichte zurückblicken. Der Wettbewerb gliedert sich in drei Ebenen, die Regional-, Landes- und den Bundeswettbewerb. Nur die von unabhängigen Fachjurys Erstplatzierten qualifizieren sich für die nächsthöhere Ebene, sodass man auf dem Bundeswettbewerb die erfolgreichsten Projekte aus jedem Bundesland sieht. Teilnehmen können Schülerinnen und Schüler in ganz verschiedenen Sparten von A wie Arbeitswelt bis T wie Technik.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
