<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Update - Tag - Max Albers</title>
        <link>https://max-albers.de/tags/update/</link>
        <description>Update - Tag - Max Albers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 10:55:40 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="https://max-albers.de/tags/update/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Update aus den Tiefen der Gracht :diving_mask:</title>
    <link>https://max-albers.de/2022/11/update-aus-den-tiefen-der-gracht-diving_mask/</link>
    <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:55:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2022/11/update-aus-den-tiefen-der-gracht-diving_mask/</guid>
    <description><![CDATA[<figure><a class="lightgallery" href="katwijk_strand.jpg" title="katwijk_strand.jpg" data-thumbnail="/2022/11/update-aus-den-tiefen-der-gracht-diving_mask/katwijk_strand_hu_d1d7b54609768bd9.jpg" data-sub-html="<h2>Der Strand bei Katwijk aan Zee</h2>">
        
    </a><figcaption class="image-caption">Der Strand bei Katwijk aan Zee</figcaption>
    </figure>
<p>In den letzten Wochen war wieder einmal so viel los, dass ich gar nicht richtig zum Schreiben gekommen bin. Dennoch möchte ich einen Teil der Eindrücke hier nun rückwirkend zusammenfassen.
Das Wintersemester ist hier bereits in vollem Gange: Gerade endet hier der erste Block des Wintersemesters, in dem ich eine Vorlesung in »Scientific Narration and Visualization« besuche. Sie gehört zum Spezialisierungsstudiengang SCS &ndash; Science Communication and Society und bietet insbesondere naturwissenschaftlichen Studenten die Möglichkeit, im Master ihre Fähigkeiten um Wissenschaftskommunikation zu erweitern. Es geht hier darum, wie man bei der Entwicklung von Wissenschaftskommunikationsprodukten (ja, das Wort klingt sehr technisch) verschiedene Ziele durch Einsatz von kommunikativen Methoden und Technologien erreichen kann. Konkret analysieren wir zum Beispiel, inwiefern sich ein Video für einen Zweck besser oder schlechter eignet als beispielsweise eine Datenvisulisierung oder ein Lernspiel. Mir gefällt diese Vorlesung gut, auch und gerade weil sie Themenbereiche in den Fokus nimmt, die in meinem Fachstudium nicht auftauchen. Aber zur guten wissenschaftlichen Arbeit gehört immer auch, seine Erkenntnisse maßgeschneidert einem nicht-fachlichen Publikum vermitteln zu können &ndash; sei es im privaten Umfeld oder auch im beruflichen, wie zum Beispiel zur Gewinnung von Fördermitteln.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
