<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Budapest - Tag - Max Albers</title>
        <link>https://max-albers.de/tags/budapest/</link>
        <description>Budapest - Tag - Max Albers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2024 19:28:00 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="https://max-albers.de/tags/budapest/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Tag 4: Auf Spuren des ungarischen Nationalbewusstseins</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-4-auf-spuren-des-ungarischen-nationalbewusstseins/</link>
    <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 19:28:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-4-auf-spuren-des-ungarischen-nationalbewusstseins/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="ungarisches-nationalmuseum">Ungarisches Nationalmuseum</h2>
<p>Heute ist bereits der letzte Tag in Budapest, den ich schwerpunktmäßig der nationalen Identität Ungarns widmen wollte. Natürlich ist es schwer, dies alles in einem Tag abzuhandeln und ich bin sicherlich kein Geschichtslehrer, aber das ungarische Nationalmuseum (<a href="https://mnm.hu" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Magyar Nemzeti Múzeum</a>) verspricht, einen ersten Eindruck zu geben.</p>
<p>Bereits <a href="https://max-albers.de/2024/04/tag-3-in-budapest-energie-tanken-cityscape/" rel="">gestern</a> war ich von dem prachtvollen Gebäude überwältigt, heute kaufte ich mir eine Eintrittskarte für die gesamte Ausstellung. Das Museum schildert die Geschichte Ungarns angefangen von Siedlungen in der Bronzezeit bis hin zur Gegenwart. Zu jeder Epoche gibt es eine Vielzahl an Exponaten und insbesondere die Zeit zwischen der Staatsgründung im Jahr 1000 und der Unabhängigkeit von 1990 wird in feinen zeitlichen Abschnitten auf 20 Räume aufgeteilt. Auf diese Weise kann man beispielsweise die Einflüsse des Osmanischen Reiches und der Habsburger in der Veränderung von Details bei Gewändern, Waffen oder Einrichtungsgegenständen vergleichen. Diese strikte chronologische Sortierung ist vorteilhaft, um einen Gesamtüberblick zu erhalten, aber sie macht es für den Laien schwer, konkrete Unterschiede auszumachen.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tag 3: In Budapest Energie tanken :cityscape:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-3-in-budapest-energie-tanken-cityscape/</link>
    <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 18:41:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-3-in-budapest-energie-tanken-cityscape/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="über-das-solo-travelling">Über das Solo-Travelling</h2>
<p>Heute habe ich richtig gespürt, wie mein Körper neue Energie tankt. Ich bin seit vorgestern Abend in Budapest und habe die wichtigsten Highlights der Stadt gesehen und mir einen schönen Überblick über die Stadt verschafft. Ich kenne meine Wohnung, die Straße, das Viertel und auch einige Teile der Innenstadt.</p>
<p>Das eröffnet mir nun den Freiraum, den Druck herauszulassen und weniger auf die Uhrzeit zu schauen. Mag vielleicht für euch Leser selbstverständlich klingen, aber ich habe dieses Gefühl schon echt sehr lange nicht mehr erlebt. Wenn man nur kurz an einem Ort ist, oder auf einem Seminar mit festem Programm, oder in einer Gruppe in der jeder ganz individuelle Wünsche einbringt, hat man das wahrscheinlich eher selten.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Urlaubsreise Tag 2: Buda und Pest zu Fuß :footprints:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-tag-2-buda-und-pest-zu-fu%C3%9F-footprints/</link>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 21:16:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-tag-2-buda-und-pest-zu-fu%C3%9F-footprints/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Der heutige Tag stand ganz darin, sich einen Überblick über Budapest zu verschaffen. Bei Tageslicht sieht einiges ja nochmal ganz anders aus als gestern Abend mit müden Augen.</p>
<p>Zunächst habe ich sehr erholsam geschlafen und bin dann zum Brunch in ein Hotel-Restaurant in der Nähe gegangen. Es gab ein reichhaltiges Buffet, an dem ich mich ausgiebig stärkte. Interessant vielleicht: Es gab hier nicht nur Porridge, sondern auch Grießbrei. Kenne ich so eher selten im Restaurant &#x1f604;</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Urlaubsreise Richtung Balkan :arrow_right: Tag 1: Budapest :hungary:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-richtung-balkan-arrow_right-tag-1-budapest-hungary/</link>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 21:07:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-richtung-balkan-arrow_right-tag-1-budapest-hungary/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="einleitung">Einleitung</h1>
<p>So, es ist mal wieder so weit. Ich fahre in den Urlaub &#x1f60e; Gerade noch rechtzeitig in meinem Zeitplan die Masterarbeit abgegeben, bleiben mir knapp drei Wochen Zeit bis zu meinem Umzug und Promotionsbeginn in Leiden. Die möchte ich für eine schon länger geplante Rundreise durch den Westbalkan nutzen. Ich fahre die Strecke mit dem Auto, denn dann habe ich die Möglichkeit, auch die etwas entlegeneren Flecken mir anzusehen und nicht auf Züge oder Busse angewiesen zu sein. Und ich kann mehr Gepäck mitnehmen, vor allem meine Drohne und meine Wandersachen.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
