<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Serbien - Tag - Max Albers</title>
        <link>https://max-albers.de/tags/serbien/</link>
        <description>Serbien - Tag - Max Albers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2024 18:42:00 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="https://max-albers.de/tags/serbien/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Tag 7 und 8: Eindrucksvolles Belgrad, Fahrt nach Tara</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-7-und-8-eindrucksvolles-belgrad-fahrt-nach-tara/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 18:42:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-7-und-8-eindrucksvolles-belgrad-fahrt-nach-tara/</guid>
    <description><![CDATA[Belgrad Schon ist die Zeit in Belgrad wieder vorbei und ich möchte wieder Bilanz ziehen. Während der Stopp in Serbien ganz am Anfang eher als ein notwendiger Zwischenstopp zwischen Budapest und Bosnien-Herzegowina geplant war, hat es sich nun zu einem lohnenswerten Ziel entwickelt. Gerade auch die Community, die ich im Hostel erlebte, wird mir noch länger in Erinnerung bleiben und hat Belgrad schon jetzt zu einem einmaligen Erlebnis.
Ich erlebe eine Stadt, die viel kommunistischer, Ostblock-artiger, Russland-freundlicher ist als Ungarn.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tag 5 und 6: Belgrad als Stadt mit langer Geschichte</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/tag-5-und-6-belgrad-als-stadt-mit-langer-geschichte/</link>
    <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:06:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/tag-5-und-6-belgrad-als-stadt-mit-langer-geschichte/</guid>
    <description><![CDATA[Gestern habe ich Ungarn in südlicher Richtung verlassen, um mit Belgrad die nächste Hauptstadt auf meiner Reise anzusteuern. Heute zu Serbien gehörend, war sie viele Jahre Zentrum Jugoslawiens. Von Budapest aus kommend, fällt auf, dass bereits kurz hinter der Stadt das Land nur noch sehr dünn besiedelt ist. Die Autobahn wird links und rechts hauptsächlich von riesigen Wiesenflächen und Wäldern umsäumt.
Beim Verlassen Ungarns gibt es auch eine Grenzkontrolle, bei der die Grenzbeamten auch (eher oberflächlich) in jeden Kofferraum blicken möchten.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
