<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Urlaub - Tag - Max Albers</title>
        <link>https://max-albers.de/tags/urlaub/</link>
        <description>Urlaub - Tag - Max Albers</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 20 Apr 2024 21:07:40 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="https://max-albers.de/tags/urlaub/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Urlaubsreise Richtung Balkan :arrow_right: Tag 1: Budapest :hungary:</title>
    <link>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-richtung-balkan-arrow_right-tag-1-budapest-hungary/</link>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 21:07:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2024/04/urlaubsreise-richtung-balkan-arrow_right-tag-1-budapest-hungary/</guid>
    <description><![CDATA[Einleitung So, es ist mal wieder so weit. Ich fahre in den Urlaub &#x1f60e; Gerade noch rechtzeitig in meinem Zeitplan die Masterarbeit abgegeben, bleiben mir knapp drei Wochen Zeit bis zu meinem Umzug und Promotionsbeginn in Leiden. Die möchte ich für eine schon länger geplante Rundreise durch den Westbalkan nutzen. Ich fahre die Strecke mit dem Auto, denn dann habe ich die Möglichkeit, auch die etwas entlegeneren Flecken mir anzusehen und nicht auf Züge oder Busse angewiesen zu sein.]]></description>
</item>
<item>
    <title>58. Jugend forscht-Bundeswettbewerb in Bremen</title>
    <link>https://max-albers.de/2023/05/58.-jugend-forscht-bundeswettbewerb-in-bremen/</link>
    <pubDate>Mon, 22 May 2023 10:05:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2023/05/58.-jugend-forscht-bundeswettbewerb-in-bremen/</guid>
    <description><![CDATA[Jugend forscht Der Nachwuchswettbewerb Jugend forscht ist die wahrscheinlich bedeutsamste Gelegenheit für Schülerinnnen und Schüler, ihre Talente auf dem Gebiet der Naturwissenschaften und Technik unter Beweis zu stellen. Dieses Jahr fand der Wettbewerb bereits zum 58. Mal statt und kann damit auf eine lange Geschichte zurückblicken. Der Wettbewerb gliedert sich in drei Ebenen, die Regional-, Landes- und den Bundeswettbewerb. Nur die von unabhängigen Fachjurys Erstplatzierten qualifizieren sich für die nächsthöhere Ebene, sodass man auf dem Bundeswettbewerb die erfolgreichsten Projekte aus jedem Bundesland sieht.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Norwegen: Wanderung Myrhønna</title>
    <link>https://max-albers.de/2022/08/norwegen-wanderung-myrh%C3%B8nna/</link>
    <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 21:33:40 &#43;0200</pubDate>
    <author>Maximilian Albers</author>
    <guid>https://max-albers.de/2022/08/norwegen-wanderung-myrh%C3%B8nna/</guid>
    <description><![CDATA[Norwegen Dies ist ein Test-Post, in dem es um die Wanderung auf den Gipfel des Myrhønna gehen soll. Die Tour hat eine Gesamtlänge von nur 5.9 km, führt aber dennoch entlang eines felsigen Pfades auf den 1455 hohen Gipfel. Von dort genießt man eine hervorragende Aussicht auf den Jostedalsbreen. Dieser Glescher ist mit einer Länge von 40 km der größte Gletscher auf dem europäischen Festland.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
